---
layout: post
slug: baja-maternidad-abogadas
title: Una mamá muy legal
date: 2021-07-01T16:09:53.576Z
image: /images/uploads/amy-hirschi-k0c8ko3e6aa-unsplash.jpg
author: maria
tags:
  - invitado
  - derechos
---
Hoy merendamos con Agustina Rico, madre de dos niños y abogada especializada en Derecho y maternidad.

Si te apetece participar en esta [seccion del blog como invitada, pincha aqui](https://madrescabreadas.com/invitados)

Abogada ejerciente desde el año 2004 y desde el 2011, compagina sus dos pasiones: el mundo del Derecho y sus hijos y no necesariamente por este orden.

Después de trabajar un tiempo por cuenta ajena en varios despachos, decidio que era el momento de emprender por su cuenta, y de eso ya han pasado 14 años.

Lleva asuntos de derecho penal y violencia de género, motivo por el que en 2008 empezo a estudiar Criminología, licenciándose en 2010.

![cristina-rico-abogada-maternidad](/images/uploads/carlos-j-56.jpg)

Sin mas preambulo os dejo con Agustina, y con su proyecto Mama Legal con la que vais a conocer vuestros derechos y como llevarlos a la practica. 

## Mama Legal

En 2017 y tras mi segunda maternidad, cree el proyecto llamado [Mama Legal](https://www.mamalegal.com) enfocado a cubrir las necesidades diarias de las familias, ofreciéndoles herramientas para solventar los conflictos con los que nos podemos encontrar habitualmente.

Surge de mi experiencia profesional como la maternidad, y porque mis derechos también han sido vulnerados en momentos importantes de mi vida como en primer parto por desconocimiento, por miedo a exigirlos y por falta de valor y empoderamiento.

Mi intención es que las madres y las familias en general conozcáis vuestros derechos para poder decidir libremente cuando y como los queréis utilizar.

<a href="https://www.granviaabogados.com/contactanos/" class='c-btn c-btn--active c-btn--small'>Consulta a Agustina</a>

### Contra la violencia obstetrica

No quiero que ninguna mujer vuelva a sufrir violencia obstétrica, que no respeten su plan de parto, que la separen de su bebé, que la engañen haciendo creer que no tiene leche suficiente, que la traten como a una niña sin poder de decisión porque se siente abrumada ante la llegada de su bebé…

### Tus derechos laborales

No quiero que las empresas nos engañen más de la cuenta, tenemos derechos laborales relacionados con la maternidad y la paternidad y tenemos derecho a ejercerlos sin ser por ello despedidas o sufrir acoso.

### Tus derechos en el embarazo, lactancia, crianza...

En resumen, creo que debes conocer tus derechos como medida de prevención, desde el embarazo, el nacimiento, la lactancia y durante la vida de tus hijos e hijas, velando por los derechos de los niños y niñas.

<a href="https://www.granviaabogados.com/contactanos/" class='c-btn c-btn--active c-btn--small'>Consulta a Agustina</a>

### Contra el moobing maternal

Apuesto para erradicar la violencia obstétrica y la discriminación por razón de sexo, incluido el mobbing maternal.

### Derechos de tus hijos en el hospital

Quiero que conozcas las leyes que te amparen, desde los derechos laborales que tienes como madre o padre hasta los derechos que tienen nuestros hijos e hijas cuando son hospitalizados o van al médico, entre otros.

### Divorcios respetuosos y conscientes

Quiero que se tengan en cuenta los Derechos de los niños y que sean respetados. Y esto incluye las separaciones y divorcios en las que los pequeños suelen sufrir, tratando siempre de evitar este padecimiento y tramitar la separación de mutuo acuerdo dentro de lo posible.

No basta con conocer nuestros derechos, tenemos que tener suficiente valor y empoderarnos para hacerlos valer y yo te puedo ayudar.

<a href="https://www.granviaabogados.com/contactanos/" class='c-btn c-btn--active c-btn--small'>Consulta a Agustina</a>

## Profesora del curso Derechos y Maternidad

Ademas, es profesora del [curso “Derechos y Maternidad” de Escuela Bitácoras](https://escuela.bitacoras.com/curso/derechos-y-maternidad/), un curso con una duración de 2 horas y 45 minutos en formato vídeo, con 12 lecciones y acceso de por vida.

El curso te proporcionará la información necesaria para que conozcas cuáles son tus derechos desde el embarazo (o tras u proceso de adopción o acogida) y hasta que te reincorporas al mundo laboral, así como las opciones que tienes para poder conciliar.

Te hago una pregunta, ¿dejarás que vulneren tus derechos y los de tus hijos e hijas? Yo por supuesto que no, y estoy aquí para ayudarte, puedes contar conmigo para el asesoramiento legal y el apoyo que tu familia necesita.

<a href="https://www.granviaabogados.com/contactanos/" class='c-btn c-btn--active c-btn--small'>Consulta a Agustina</a>

Puedes ver el directo de Instagram de Agustina Rico sobre el derecho a la conciliacion y como llevarlo a la practica:

<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/tv/CPVpyY3IGgj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/tv/CPVpyY3IGgj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/tv/CPVpyY3IGgj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Madre de adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>